<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>


<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh-CN">
    <title type="text">Nicked Thinked</title>
    <subtitle type="html">MemE 是一个强大且可高度定制的 GoHugo 博客主题，专为个人博客设计。</subtitle>
    <updated>2022-04-02T17:47:26&#43;08:00</updated>
    <id>https://nickilism.github.io/</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://nickilism.github.io/" />
    <link rel="self" type="application/atom&#43;xml" href="https://nickilism.github.io/atom.xml" />
    <author>
            <name>Nickilism</name>
            <uri>https://nickilism.github.io/</uri>
            </author>
    
    <generator uri="https://gohugo.io/" version="0.92.0">Hugo</generator>
        <entry>
            <title type="text">包法利夫人</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://nickilism.github.io/archive/22-04-02-%E5%8C%85%E6%B3%95%E5%88%A9%E5%A4%AB%E4%BA%BA/" />
            <id>https://nickilism.github.io/archive/22-04-02-%E5%8C%85%E6%B3%95%E5%88%A9%E5%A4%AB%E4%BA%BA/</id>
            <updated>2022-04-02T17:45:23&#43;08:00</updated>
            <published>2022-04-02T17:32:02&#43;08:00</published>
            <author>
                    <name>Nickilism</name>
                    <uri>https://nickilism.github.io/</uri>
                    </author>
            <summary type="html">读后感 福楼拜以文字考究精确著称，我无缘读得懂原文，但即使是中译本，也能间接的感受一二……</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nickilism.github.io/imgs/%E5%8C%85%E6%B3%95%E5%88%A9%E5%A4%AB%E4%BA%BA.jpg&#34; alt=&#34;豆瓣截图&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;读后感&#34;&gt;读后感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;福楼拜以文字考究精确著称，我无缘读得懂原文，但即使是中译本，也能间接的感受一二。尤其是书中几个经典桥段，通过视角切换、通过对话主题对比将人物刻画的淋漓尽致，足见大师手笔。作为名著，尽管大致剧情早已被各种渠道剧透过。但读至结尾，内心仍能泛起波澜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次读的是实体书，但同时我会打开微信读书对应的电子版，一来方便做笔记照抄，二来也想看看他人的阅读心得。令我诧异的是，在众多文字评论中，竟然有不少是在同情心疼爱玛的，甚至居然还有认为查理卑微下贱的。
道德批判按下不表，我在阅读此书时对爱情倒有了点新认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中爱玛一开始追求的便不是浪漫的爱情，她要的只是浪漫本身，罗道尔夫也好，赖昂也好，都是满足她浪漫感觉的媒介，她从未真正爱过谁，所以也谈不上有真的爱情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理型对象只存在于她自己的心中，任何现实载体都只是对其理型对象的模本，再精确的模本也只能提供一时的惊艳，时间荡涤后，剩下的只有裂纹和细节上的误差。而这种误差便如同癌细胞般会肆意扩散，达至晚期时，任何当初的山盟海誓都已烟消云散，眼里只有这些误差，且揪着它们去攻击这个模本。人们抱着浪漫之情企图寻找自己的爱情，在一个惊艳对象上以为自己找到了，其实找到的就是这样的爱情模本。真正的爱情应当从那个人出发，归于那个人，而不要为了浪漫，为了契合，为了匹配。我又想起了康德的道德律令，爱情也一样，爱情的目的应该是其爱的对象本身，应以人为目的，而非拿人当工具。&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/categories/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/" term="读后感" label="读后感" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/tags/readings/" term="Readings" label="Readings" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/tags/classics/" term="Classics" label="Classics" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">译文 | Putting Ideas Into Words</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://nickilism.github.io/archive/22-02-28-%E8%AF%91%E6%96%87%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%86%99%E4%BD%9C/" />
            <id>https://nickilism.github.io/archive/22-02-28-%E8%AF%91%E6%96%87%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%86%99%E4%BD%9C/</id>
            <updated>2022-02-28T10:46:21&#43;08:00</updated>
            <published>2022-02-28T10:37:20&#43;08:00</published>
            <author>
                    <name>Nickilism</name>
                    <uri>https://nickilism.github.io/</uri>
                    </author>
            <summary type="html">Paul Graham 保罗·格雷厄姆是美国著名程序员、风险投资家、博客作者和技术作家，被誉为硅谷创业之……</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;Paul Graham 保罗·格雷厄姆是美国著名程序员、风险投资家、博客作者和技术作家，被誉为硅谷创业之父，出版过一本中文版的文集《&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/subject/6021440/&#34;&gt;黑客与画家&lt;/a&gt;》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是一篇他于2022年2月发表在其博客上关于写作的文章，我尝试将其译为中文。&lt;a href=&#34;http://www.paulgraham.com/words.html&#34;&gt;原文网址&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;将想法付诸语言&#34;&gt;《将想法付诸语言》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;写东西，即使是写关于那些你非常了解的，通常也会显现出你并没有那么了解。将想法付诸语言是一项严苛的测试。你一开始选择的语词通常都是错的；你不得不一遍又一遍的重写句子直到把它们写对。并且你的想法不仅仅是不准确的，也是不完整的。最终出现在你的文章中的想法，只有一半是你在写之前思考到的。确实，这也是我写作的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你将写的东西发布了，依惯例，无论你写的是什么都会被算作是你写之前所想的。这些都是你的想法，现在你将它们表达了。但是你知道，情况并不是这样的。因为将想法付诸语言时你已经改变了它们，不仅仅是那些被发表出来的想法，还包括那些因修补无效而被丢弃的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另写作严苛的不仅是让想法跃然纸上，真正的考验还在于阅读自己的文章。你必须假装自己是一个中立的读者且不知道自己脑袋里的任何想法。当读自己的文章时，你得问，它正确吗？它准确吗？如果你足够努力用心，那么你可以用一个完全陌生人的视角去看自己的文章，而评价往往会是糟糕的。我通常要用很多回努力才能让自己的写作通过这一陌生人视角。而这个陌生人是讲道理的，你总是可以问问他哪里不满意，是没有提及那个x，还是一些句子的质量不佳？然后你做好改正，这也许得让你花点心思再想想语词，但你不得不妥协于此，必须尽力做到让这个陌生人满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此这般，我想这些过程不会有争议，应该和那些认真写作过的人的经历相符。当然，可能存在能将想法直接完美呈现为语言的人，但是我从来还没见过。如果哪天我碰到会如此宣称自己能力的人，我会认为那不是他的能力特长，反倒是他的能力限制。的确，这也是电影里的桥段：那个宣称自己已经对所有可能困难都有应对计划的家伙，当被质疑时，轻拍自己的脑袋说：“都在这里了。”每个观众都知道这意味着什么，他的计划是模糊且不完整的，很可能还有一些未发现的瑕疵足以证明它的缺陷。这计划，顶多是计划的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在能被精确定义的领域，人们的确可以在脑袋里形成完整的想法。例如，人们可以在脑海里下象棋。数学家们能在脑海里做一定量的数学运算，尽管在下笔之前，他们看起来对超过一定长度的证明并不确定。但似乎这些能被表达的想法，只能通过形式化语言来描述&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://nickilism.github.io/archive/22-02-28-%E8%AF%91%E6%96%87%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%86%99%E4%BD%9C/#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。可能这些人做的就是将想法在脑海里变成语词。我也能在脑海里做一定程度的写作。偶尔，我在散步或躺着的时候会想到某篇文章的某个段落，它可以几乎一字未改的「存活」到最终版。但是，当我这么做的时候我就是在写作，只不过是在脑海里写作，我的手指没移动而已&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://nickilism.github.io/archive/22-02-28-%E8%AF%91%E6%96%87%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%86%99%E4%BD%9C/#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以在不写作的情况下，就能对某事知之甚多。但你觉得你所知之多，能多到即便通过解释你所知之事也不能学到更多的程度吗？我并不这么认为。我有过至少两个熟悉领域的写作经验 — Lisp 骇入和创业公司 — 并且在这两个领域我通过写作学到了很多。这两个领域都有一些在我不得不解释前，都没意识到的知识。我也不觉得这些经历是异于常人的。相当程度的知识都是无意识的，专家们比起初学者会有更高比例的无意识知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是在说写作是探究想法的最佳途径。如果你有关于建筑的想法，探究这些想法的最佳办法大概是去建造实际的建筑。我想说的是，不管你能从探究你想法的任何方法中学到多少，写作总能让你学到一些新的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，将想法用语言表达并非一定就意味着写作。你也能用老式的方法 — 对话。但依我的经验，写作是对想法更严格的测试。你不得不致力于创造单一的、最优的语词序列。而且当你不能借助语音语气来承载意义时，「言外之意」的内容也就更少。从而你能以一种在对话中看似过度的方式来集中注意力。在一篇文章上，我经常要花两周时间并且重读草稿50次。如果在对话中也这么做的话，难免会让人以为有精神障碍。当然如果你够懒，写作和对话都会是白费功夫。但是如果你想逼一下自己，让事情做的更好，写作会是一座更陡峭的山峰&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://nickilism.github.io/archive/22-02-28-%E8%AF%91%E6%96%87%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%86%99%E4%BD%9C/#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会花这么长时间在这个看起来如此明显的事情上进行这番长篇大论是因为它会导致另一件在很多人看来会感到惊讶的事情。即如果把想法写下来总能让其变得更准确和更完整，那么未就某一主题进行过写作之人便不能形成完整的想法。从未写作之人也就不能有关于任何重要之事的完整想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对他们而言，会感觉想法是完整的，尤其是当他们还没有形成批判性审查自己想法的习惯。只有当你将想法付诸语言时，你才会发现它们并不完整。因此如果你从不让想法接受这一考验，你不仅不能形成完整的想法，你甚至都不知道还有这回事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将想法付诸语言，当然不能保证它们就是对的，远非如此。但即使这不是一个充分条件，它也是必要的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;译后记&#34;&gt;译后记&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2021年3月保罗·格雷厄姆在其一篇名为《简单写作》（&lt;a href=&#34;http://www.paulgraham.com/simply.html&#34;&gt;Write Simply&lt;/a&gt;）的博文中写道，他一直用寻常的词语和简单的句型进行写作，写地越简单，读起来便越简单，读者便能把更多的精力放在内容上，他们花在文章语词上的精力越少，那么读完后能留下的想法会更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得他很好的践行了这一理论。在我订阅的大大小小以英文载道的媒体、博客中，保罗的文章是读起来尤其简单通顺的之一。因此，当决定翻译他的这篇关于写作的文章时，我并未觉得有太大的压力。此外，尽管用词造句简单明了，但对于非英文母语的读者而言仍然存在着天然的语言门槛，将这么一篇文章进行翻译，也是对我自己英文和中文能力的一次小测验，同时传播自己认可的文章观点也令我与有荣焉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章的核心观念是将我们脑袋中的想法变成文字，经过文字的考验会让我们的想法更成熟更完整，同时提醒我们夸夸其谈，述而不作是无法形成完整想法的（当然此处我觉得可以排除苏格拉底和孔子）。于我而言，翻译这篇文章本身也是一种写作，尽管不是将我脑海中的想法诉诸文字，而是将作者已经付诸文字的想法转译为另一种语言。但即便如此，在转译过程中如何拿捏语词的再呈现，句式的整理，意义的表达对我而言亦如文章所说的用自己的方式再解释了一遍，在这一解释中我能更好的体会作者的想法，从而更好的融入自己的想法，使想法的完整性、准确性都向前再迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;机械和电路是形式语言。&amp;#160;&lt;a href=&#34;https://nickilism.github.io/archive/22-02-28-%E8%AF%91%E6%96%87%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%86%99%E4%BD%9C/#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;我是在帕洛阿尔托的街上散步时想到这句话的。&amp;#160;&lt;a href=&#34;https://nickilism.github.io/archive/22-02-28-%E8%AF%91%E6%96%87%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%86%99%E4%BD%9C/#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;有两种意义上的与人对话：一种狭义的对话是采用口语形式，另一种广义的对话可以是任何形式，包括写作。极端情况下（如塞内加的书信），在后一种意义上书信这种对谈就成了写作。
无论处于哪种意义，当你在写作时，与人对谈都是有益处的。但是口头式的对话总是不能比关于你写作的对话更准确。&amp;#160;&lt;a href=&#34;https://nickilism.github.io/archive/22-02-28-%E8%AF%91%E6%96%87%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%86%99%E4%BD%9C/#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/" term="翻译" label="翻译" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/tags/translation/" term="Translation" label="Translation" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/tags/writing/" term="Writing" label="Writing" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">Atomic Habits</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://nickilism.github.io/archive/22-02-22-atomic_habits/" />
            <id>https://nickilism.github.io/archive/22-02-22-atomic_habits/</id>
            <updated>2022-02-28T10:46:23&#43;08:00</updated>
            <published>2022-02-22T11:25:59&#43;08:00</published>
            <author>
                    <name>Nickilism</name>
                    <uri>https://nickilism.github.io/</uri>
                    </author>
            <summary type="html">读后感 读的是英文原版，作者的语言平实易懂，为了能有更好的阅读效果，在每一章读毕我都对……</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nickilism.github.io/imgs/atomic_habits.jpg&#34; alt=&#34;豆瓣截图&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;读后感&#34;&gt;读后感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;读的是英文原版，作者的语言平实易懂，为了能有更好的阅读效果，在每一章读毕我都对章节内容做了总结，尽管作者也贴心的给了每一章的 Chapter Summary，但我想自己动手写一写印象会更深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本书讲的是习惯养成，一个非常老生常谈的日常生活问题。作者的厉害之处在于能将这样一个问题讲透，并结合自己的经历，各种颇具说服力的例子，提出具备操作性的习惯养成办法。他用了四法则、习惯得分卡、指差确认、习惯堆叠、两分钟准则、金发女郎准则等概念化的术语，形成一套习惯养成的逻辑，将枯燥无味的重复性行动拆解成可以按部就班的体系化操作指南，值得借鉴学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面的章节总结只是我对作者内容的邯郸学步，摘录了我认为的核心内容，相较而言，作者的写作方式是在每一章先用例子来引入，再分析解释核心观点，在代入感上会强很多。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter-1-主要讲一些耳熟能详的关于习惯益处的知识点&#34;&gt;Chapter 1 主要讲一些耳熟能详的关于习惯益处的知识点&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;要关注微小的改善，长此以往必将积累成客观的变化，习惯如同复利。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;设定目标固然能提供方向，但没有系统性的方法驱动，最终难免跑偏，因此与其将关注点放在目标的设定，不如做好系统性方法的建设，因为成功与失败的人他们都有相同的目标，却区别在方法的使用。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter-2-主要讲对习惯的重新认识&#34;&gt;Chapter 2 主要讲对习惯的重新认识&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通常人们决定要养成某个习惯是出于想要获得某种结果，如体重减轻，肌肉增长，知识变多。但作者提出，关键点并不在于结果，过分关注结果产出反而会影响习惯培养的积极性。更有效的方式是你将改变的重点放在自我的身份认知(identity)上。简单来说两步走，一先设定一个你想成为的人，二用阶段式的小成功来证明自己。想要成为一个健康的人，你自然不会去吃垃圾食品，想要成为一个学者，你自然会去读书。用这套论述，养成习惯变等于成为一个新自己，习惯在这里的作用不是给你带来一个好的结果，而是它们会改变你对自我认知信念，我每天读书学习，我自然会认为我是一个有识之士，我每天健走不吃垃圾食品，我自然是一个健康之人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于身份认知的习惯会形成一个反馈循环，认知-&amp;gt;习惯-&amp;gt;认知，当然，如果是坏习惯，那将是一个恶性循环。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter-3-介绍如何养成好习惯以及戒掉坏习惯&#34;&gt;Chapter 3 介绍如何养成好习惯以及戒掉坏习惯&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;习惯被养成是因为同一种行为被重复了多次。为何这一行为会被重复执行，在于它能解决我们的问题。因此，习惯养成的目的是出于解决问题。不仅如此，在习惯养成前，我们解决问题时通常需要耗费更多的精力投入，但一旦养成习惯，这一行为就会变成「自动的」，多次重复的行为会让我们的身体建立这种自动化的程序，从而让其能将更多精力聚焦在其他新的更重要的问题上。书中一句概括的话说得好：Habits are mental shortcuts learned from experience. （习惯是从经历中学会的思维捷径）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习惯的养成过程可以被分成四个步骤：提示(cue)、渴望(craving)、回应(response)、奖赏(reward)。所以，要养成一个好习惯就是要让提示变得明显、渴望变得有吸引力、回应变得简单、奖赏变得让人满足，而要戒掉坏习惯则从上面四个方面的反向进行努力。作者称之为行为变化四法则。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter-4-7-关于行为变化四法则第一条让cue变得明显&#34;&gt;Chapter 4-7 关于行为变化四法则第一条：让cue变得明显&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;通过足够的训练，习惯会让人们的大脑会形成从线索提示到预测结果的自然连接，而无需有意识的介入。在开始改变行为之前，人们应对自己的习惯先有一个明确的认识，作者介绍了两种方法 Habits Scorecard 和 Pointibg-and-Calling，前者帮助我们认识自己的行为习惯，后者可以强化我们想要养成的行为习惯。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「实施决心」和「习惯堆叠」两个办法可以让cue 变得明显。前者要求在制定计划时明确说出在何时何地干何事，在我看来类似心理暗示，相比「激情」式的行为变化，即那些看完某视频或例子后以为自己觉悟而作的无具体时间地点的行为变化，「实施决心」通过更具体的要求来给自己暗示，好比给自己承诺。后者则是在已有习惯的基础上将新的计划安排在其(reward)后，类似饭前洗手、饭后刷牙这类习惯，关键是要找准被堆叠的母习惯。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人是视觉化为主的动物，习惯又由cue激发，因此，通过在环境中的显眼位置设置cue，能有效的改变我们的生活习惯。而随着时间积累，这种cue会从单一物品变成整个场景。引导我们行为的不是场景中的物品，而是我们与它们之间的关系。所以，面对场景时，我们应该思考的是我们与之包含物品之间的关系而非它包含了什么物品。在卧室看到床时，我们要思考关系是它是用来睡觉的，而不是躺着玩手机的，不同的物品和场景有不同的功能，通过将场景、物品分区分类分功能，能帮助我们建立与之对应的习惯。同样的如果要戒掉坏习惯，可以考虑从更换场景、物件上入手。有一点要注意的是不要轻易将不同习惯的场景混在一起，因为那样容易让我们滑下那些更简单更喜欢的习惯中去，如不要在拉屎的时候玩手机…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要戒掉坏习惯，自我控制只是短期办法。给吸烟患者看黑肺的照片，给肥胖之人看体重都只能增加其焦虑，反而继续坏习惯。同过让cue变得不明显，看不见，才是戒断习惯的长期有效办法。比起拒绝诱惑，选择避开它，让自己看不见它才是更有效的办法。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter-8-10-关于行为变化四法则第二条让行动变得有吸引力&#34;&gt;Chapter 8-10 关于行为变化四法则第二条：让行动变得有吸引力&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人类与动物一样在进化过程中，大脑都预置了一些设定来指导我们的行为，进化是一个缓慢的过程，而大脑的进化显然并为跟上我们这个物质以变得极大丰富的时代的发展。所以现代社会，各行各业可以利用各种这类预置来施加影响以图谋得利。食品工业通过各种盐、糖、卡路里们的组合来制造让我们垂涎欲滴的食物，尽管肥胖症严重却无法控制自己的饮食习惯。互联网社交网络通过算法、界面设计、数据分析来穷尽对我们思维习惯的考察，吞噬我们的所有可用时间，即使明知不对还能让人就犯。它们采取的方法都利用到了四法则中的第二条，让这些行为变得有吸引力。科学家们发现习惯是由多巴胺驱动的一个反馈循环，当我们越是期望某一行为时，多巴胺分泌便越增多，从而更想要去行动，在这一循环中，是对某一奖赏的期望，而不是得到，使得我们去行动。书中用到的多巴胺激凸图很好的解释了这点。一个有效的让某一行为变得有吸引力的办法是「诱惑捆绑」，将这一行为和能让我们期待的另一行为捆绑在一起进行，在我看剧后，我会做一百个俯卧撑，类似上面提到的「习惯堆叠」&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人是群体性的动物，我们的习性会在群体生活中被塑造。哪种行为对我们有吸引力在一定程度上被我们的文化所影响。我们会不知觉的模仿身边的亲友、所处的族群以及自己的仰慕对象。利用这一点，我们可以根据自己想要培养的习惯加入到已将之视为平常的群体中，同时他们与我们有一定的共同点，如此来自然的培养习惯。此外，族群对我们的可能还有负面影响，以至于在把我们带偏，在本能做对的事情上做了符合大家的错误的决定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我们的行为在表面上看是渴望做某事，更深层的是对某种动机的满足（习惯发朋友圈：期望得到社交认同，习惯用搜索引擎：减少不确定性）这些渴望满足的动机，古来有之。找到这些动机，分析我们行为的目的，通过使坏习惯的戒断的好处变得明显来帮助戒断。通过在我们感觉良好的事情前植入想要获得的习惯让它变得有吸引力。习惯的成因是行为之前的预测，这些预测导致上面所说的情感动机。如发朋友圈，我预测会有人点赞留言，从而满足社交认同心理。当行为与预测匹配时，会反复的重复行为获得情感动机的满足，最终形成习惯。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter-11-14-关于行为变化四法则第三条让行动变简单&#34;&gt;Chapter 11-14 关于行为变化四法则第三条：让行动变简单&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;习惯养成前我们应该更多的投入到行动中而不是计划中（摄影案例），能让行为成为习惯的关键因素不是时间而是它被重复的频率(联想到 spaced repetition)。当一个行为重复的足够多次后，它会变得「自行其是」，从而成为习惯。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人天生是趋懒避累的生物，我们的行为自然会滑向那些所需努力最小的事物上，从某种意义上说每一个习惯都是你获得你想要的事物的绊脚石。因此，为了养成好的习惯，我们应准备好周身的环境，让其能减少我们行为的阻力，反之，为了戒断某个习惯，我们应采取反向措施，阻挠、降低我们行为的便捷性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日常生活中我们的行为有接近一半是出于习惯，习惯只是我们每天众多瞬间时刻的入口，却影响着接下去的时间。值得注意的是，习惯也经常会影响那些决定我们人生道路的决定性选择。选择犹如岔路口，一些会提高人生质量，一些让人堕入黑暗。因此习惯非常重要。作者介绍了一个「两分钟规则」，说的是当你要开始一个新习惯的时候，你应该少于两分钟来完成它。两分钟干的事情要尽量仪式化，其目的是让习惯尽可能的有一个简单轻松的开始。它的意义不在于做两分钟本身，而是掌握开始做事情这个习惯，再逐渐加强优化获得更深入的提高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第三条法则的反面是让行为改变变得艰难，用于戒断习惯。承诺机制的运用可以再当下做出好意的决定以期在未来得到好的行为，而这么做的最终目的是形成行为的习惯。作者举了雨果写书，朋友断网的例子。有些单次的决定还能带来长效的好处，如更换好的床垫、遮光窗帘等。我们还能利用技术手段来帮助我们断开坏行为，当然现在的社交平台、互联网大公司也正在做着相反的事情，用技术使人沉迷，攫取用户注意力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter-15-17-关于行为变化四法则第四条让行动变的满足&#34;&gt;Chapter 15-17 关于行为变化四法则第四条：让行动变的满足&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;前面三条法则是关于当下的行为，即让当下的行为变得易于进行从而养成习惯；而第四条法则是关于让这一行为在下一次也能被我们乐于执行的方法。人类大脑的演化使得我们更容易倾向即刻的满足而不去想延迟的满足。坏习惯之所以能被养成，一个重要原因就是它们提供了即刻的满足感，无论是吸烟、甜食、性，它们在当下就能满足人们的感官刺激，然而长远来看，它们带来的问题却是灾难性的。而好的习惯，往往在此刻却是带来不舒服的，只有大时间尺度下才会体现它的益处。因此行为改变的准则是：即刻得到奖赏的被不断重复，即刻得到惩罚的则被避免。为了让我们能适应延迟满足，作者提出了一个技巧，它不违逆我们的天然人性，而是善加利用。即让每一次有益习惯行为的结尾插入一点「奖励」，让我们获得即刻的满足感。作者举了几个例子，其中一个是设立一个旅游账户，那么每次避免点外卖、吃甜食时就在往账户里存一笔小钱，获得即刻满足感。这样的满足感会对提升下次进行这一行为的概率，长此以往能重新建立你对自己的身份认同，最终得到好习惯的真正奖励。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可视化的行为衡量方法有助于加强我们习惯的建立，一方面它加强行为本身，二方面也能提供一点满足感。这里作者引入了习惯跟踪器，它可以是你手写本子也可以用现代化的手法自动记录，习惯记录器的好处是1.它带来了视觉提示让你行动起来；2.激励你取得进步和不断掉记录继续保持行动；3.每一笔记录都是一种小奖赏让你得到满足。我们难免有例外的时候，但是无论如何始终坚持不要连续两次破坏一个习惯，那将变成一个新的习惯。还有需注意的是，习惯记录器本身也有缺点，一是它没那么好坚持，需要在习惯上叠加习惯，二是它可能会让我们偏离目标，作者引用了古德哈特定律，「当一个指标变成目标，它将不再是一个好的指标」，类似的还有坎贝尔定律。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第四法则的反面运用，可以有效戒断坏习惯——通过让行为的结果得到即刻的惩罚，当然惩罚的力度要比坏习惯给的安慰强。除此之外，作者还介绍了「习惯合约」来帮助达成行为的坚持。通过与我们身边的熟人进行沟通，可以是口头约定，最好是书面承诺，并设置违背行为后的惩罚来督促我们坚持自己的习惯。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter-18-关于天赋&#34;&gt;Chapter 18 关于天赋&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这章是关于如何开发和利用自己的天赋（基因），有点成功学意味。从事自己擅长的事情时习惯总是好培养的，或者反过来，因为你喜欢做这件事，自然就培养出了习惯，从而使之变成你擅长的。作者谈论的主要方法其实很直白：在开发你既得天赋的同时，去探索那些你可能擅长的领域，用谷歌的例子作者推荐将开发和探索的时间花费比例大概定在 80-90% : 10-20%。每个人都会有自己的一些特点，关键是找到并利用它们，并将它们组合运用，培养成习惯，使自己在某一领域得到发展。我们的基因现在已无法改变，但要让基因起作用，离不开努力工作，坚持习惯，并且没有这些 hardworking 你也不知道自己是否具备那样的基因。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter-19-goldilocks准则&#34;&gt;Chapter 19 Goldilocks准则&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个准则的名字来源于一个叫做「三只熊」的儿童故事，故事中一个叫 Goldilocks 的小女孩品尝了三碗不同的燕麦粥并说喜欢既不烫也不冷，温度刚刚好的那一碗。「刚刚好」这一概念很容易理解并且在各种领域学科得到应用。作者这里引入这一准则用来说明对于我们的做事动力而言，难度低了我们会觉得无聊，难度高了则备受打击，需要找到那个「刚刚好」可以应对的难度值，那么会让我们保持最佳的动力。当我们运用第三法则中的「两分钟规则」时，习惯若已建立，我们若不改变加深难度，那种轻易的感觉会很快让我们觉得无聊，从而让习惯又被放弃。科学家们发现要想在工作中达致心流状态，这项工作的难度值差不多要比你的能力高出4%左右。成功最大的敌人不是失败而是无聊。也许这也是视频游戏、小黄片、垃圾食品等等持续提供新鲜感的习惯被轻易保持下来的原因。这种「不确定性奖励」它不会令我们产生新的渴望（craving），却能放大渴望本身。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter-20-好习惯的缺点&#34;&gt;Chapter 20 好习惯的缺点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;习惯一旦养成，它的好处是能自动化的行动，让我们能有更多精力去掌握其他细节。但习惯还只是通向精通的必要要条件，而不是充分条件。要精通某项技能，除了习惯，还要关注任何值得改进的细节。而一项静止的习惯，往往会成为通向精通的阻力。因为它被自动化后，很难让人主动再对习惯精雕细琢，这一舒适圈刚好形成在我们的行为开始变得自动化的那一刻，也即我们开始感觉自己要精通某项技能的那一刻。对于任何习惯，反思与审查是长期优化的有效办法，可以让我们对自己的表现保持警觉。在习惯的养成中，我们会逐渐的建立自身的身份认同，当外部环境要求我们变化时，越深入的身份认同，越难超越和改变。我们可以做的是提取身份认同中的特质属性，通过这些搭配这些不同的特质属性来演变新的身份认同。&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/categories/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/" term="读后感" label="读后感" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/tags/readings/" term="Readings" label="Readings" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/tags/productivity/" term="Productivity" label="Productivity" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">苏格拉底的申辩</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://nickilism.github.io/archive/22-01-26-%E8%8B%8F%E6%A0%BC%E6%8B%89%E5%BA%95%E7%9A%84%E7%94%B3%E8%BE%A9%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/" />
            <id>https://nickilism.github.io/archive/22-01-26-%E8%8B%8F%E6%A0%BC%E6%8B%89%E5%BA%95%E7%9A%84%E7%94%B3%E8%BE%A9%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</id>
            <updated>2022-03-08T14:11:47&#43;08:00</updated>
            <published>2022-01-26T09:56:15&#43;08:00</published>
            <author>
                    <name>Nickilism</name>
                    <uri>https://nickilism.github.io/</uri>
                    </author>
            <summary type="html">读后感 第一次读柏拉图，也是第一次读注疏本。以我一个门外汉的观点看，本书在注疏上做的非……</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nickilism.github.io/imgs/sacrates.jpg&#34; alt=&#34;豆瓣截图&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;读后感&#34;&gt;读后感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第一次读柏拉图，也是第一次读注疏本。以我一个门外汉的观点看，本书在注疏上做的非常详尽扎实，对比，评价了各个名家注疏的优缺点并辅以作者自己的见解。尽管本人对于历史考究不求甚解，仍然读的津津有味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这套申辩与之后的译者解读中，完全被苏格拉底式的生活态度所折服，其「无知之知」的求知之路，打开了我认识知识的另一扇门。他的这种否定性的求知方法，在他否定的地方，并不是简单的否定。在他说「不是」的时候，也蕴含了他「是」什么。「未经省察的生活是不值得过的生活」其审视的对象不仅是自身，亦可使他人。也许对苏格拉底而言，哲学的起点与终点都是「认识自己」，而人不可能有真正的智慧，但却一定存在真正的智慧，所以死亡到底好不好，只有神知道。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;无知之知&#34;&gt;无知之知&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;苏格拉底的好朋友凯瑞丰在德尔斐神庙求签问还有谁比苏格拉底更智慧，神谕说没有人更比他智慧。苏格拉底难以置信自己会是最智慧的人，因为他认为自己很无知，所以为了理解神谕的意思，他去拜访那些公认的智慧之人，企图在与他们的对话中能明白神谕到底是什么意思（根据注疏，苏格拉底不会怀疑神，而是试图明白神谕是否还有其它解释）。然而在与那些「智慧」之人的对话中，他发现，其实他们并无智慧。不仅如此，他们甚至不知道自己没有智慧，两相比较，大家都不智慧，然而苏格拉底有此自知之明，而他们强不知以为知，那么自然他们便更无知，苏格拉底便更智慧。也因此，他被人们忌恨。他的对话对象中有政治家、诗人、匠人，政治家被人们以为有智慧，却压根不知道自己的智慧为何，诗人们凭借灵感能写出看似有智慧的诗歌，却自己也无法理解，而匠人们，在其从事的工作中的确有一点智慧，但却因此以为自己在其他任何事情上也有智慧，而没有对灵魂和心灵真正的智慧，三种类型的人在苏格拉底式的诘问下都会恼羞成怒，这也是苏格拉底最后会被送上法庭的直接原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而即便如此，在法庭上申辩的决心，对良好生活和正义的追求，让苏格拉底没有因为害怕死亡而做出任何妥协。他在申辩时让法官们不要叫喊，听他用他的方式进行抗辩。甚至明知只要他提出一个相对这种的惩罚方式，比如流放便能免除一死，但他提出的却是法官们让他在市政大厅用膳。这种戏谑的方式，一方面说明苏格拉底对其正义，「好」的追求决心，一方面也是他对死亡的一种不同见解的注脚。死过的人都不会说话，没死过的人都没体验过死亡，自然按照苏格拉底的「无知之知」，死亡到底「好」还是「不好」都是未知的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「未经省察的生活是不值得过的生活」，苏格拉底不仅省察自己，还省察他人，在这种省察中他践行者他的无知之知，体现着他的爱知，因为一个智慧之人，首先要「认识自己」。&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/categories/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/" term="读后感" label="读后感" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/tags/readings/" term="Readings" label="Readings" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/tags/philosophy/" term="Philosophy" label="Philosophy" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">第一篇博客</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://nickilism.github.io/archive/22-01-21-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/" />
            <id>https://nickilism.github.io/archive/22-01-21-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</id>
            <updated>2022-02-23T17:28:52&#43;08:00</updated>
            <published>2022-01-21T16:01:23&#43;08:00</published>
            <author>
                    <name>Nickilism</name>
                    <uri>https://nickilism.github.io/</uri>
                    </author>
            <summary type="html">契机 为什么在2022年还要做博客？微信公众号难道不是更方便的选择吗？ 没错，微信公众号……</summary>
            
                <content type="html">&lt;h2 id=&#34;契机&#34;&gt;契机&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为什么在2022年还要做博客？微信公众号难道不是更方便的选择吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没错，微信公众号直到现在还是我获取文章资讯的重要来源，它不仅提供了一套更成熟方便的内容发布系统，还能和读者建立更方便的连接，甚至通过各种广告营销还能获取收入。对于没有技术背景的我而言，选择自己做一个博客似乎更是吃力不讨好的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络内容的阅读，除了通过微信公众号，RSS 内容也是我的重要来源，比起微信公众号，RSS 的内容更有一种「君子之交淡如水」的感觉。即使是公众号的内容我也是想尽办法将其能放入我的 RSS 阅读器中，然而腾讯封闭的系统策略，让这一实现并不方便。除此之外，在微信公众号上写内容，是不能添加外链的，甚至通过微信传送的任何URL都要经过腾讯的监管。它更像是一个假互联网之名行局域网之实的中心化产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而博客在丢失公众号诸多便利与优点的同时，也没有了那些封闭的缺点,它是去中心化的，它能方便的被搜索引擎检索，被 RSS 订阅。然而博客作为前互联网时代的产品，在国内的使用率日渐式微，已经几乎要被微信公众号取代。但在我看来，使用博客比微信公众号是更具互联网精神的举动。因此，我一直以来就想能有一个自己的博客。然而，也一直苦于自己在技术水平，还是文化水平的限制，一直未能成行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面说的文化水平的限制，是指以我之文字表达能力、思想深度自认为尚未达到能进行输出之水平。不过好在，如此这般在 Github 上开一个小号，安安静静的一个角落随便发一些感想，也不至于打扰到他人。而且这两年来，我开始将大量的业余时间花在阅读书籍上，尽管到目前为止在总量上还是微不足道的程度，但我想在输入的同时能及时总一些小总结小输出那也是有益处的。借着前几天看到一位网友的博客，友好的请教与回复之下，便动念想要学者自己也做一个。就这样，有了这么一个小空间。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;动手&#34;&gt;动手&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;考虑到自己作为一名新手，同时考虑到性价比以及荷包，经过初步了解后便确定下来以 Github Pages 为依托，搭建一个静态博客（尽管目前我还不太明白啥是静态博客，是否还有一个相对的动态）。网上教程多如牛毛，搭建博客的工具也有好多可选，请教他人的同时，自己也搜索了几个相关教程，决定就从 Hugo 入手进行博客的搭建。这几个是我学习的教程&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://nickilism.github.io/archive/22-01-21-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://nickilism.github.io/archive/22-01-21-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://nickilism.github.io/archive/22-01-21-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，在这里记录，用于方便日后自己回顾学习。总的流程就是参照它们搭建的，下面谈几个教程中可能没涉及，但自己搭建过程中遇到的问题（基于 Windows 10）。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;选择下载 Hugo 的时候要根据需要安装的 Theme 来确定是否要安装 Extended 版本。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为了方便在命令行启动 Hugo，要将其加入到环境变量，加环境变量的时候应该加到系统变量的 Path 栏里面。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一定要安装一个 Git Bash，方便后续同步博客内容到 Github。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为了在 Git Bash 上直接启动 Hugo，可以将 Hugo.exe 文件放在 Git Bash 的安装路径中的 ~\Git\cmd 文件夹内，同时将这个路径加入到上面第1点中的环境变量里。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在准备好所有内容，第一次打算进行 git push 到远端 Github 时，报错了，因为没有进行本地与远程 Github 账号的关联，需要用 Git Bash 生成一个 rsa 加密文件并将内容复制到 Github 账号的 settings 里面，具体方法可以临时再进行谷歌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;目前有一点还不太确定的是，后续如果更换电脑，如何无痛将内容全部同步过去，根据上面第2篇教程指示，似乎还要将 myblog 文件夹内容整个在 push 到 Github，具体还未实践，留待后续。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://keithmo.me/post/2016/07/20/build-your-own-blog1/&#34;&gt;http://keithmo.me/post/2016/07/20/build-your-own-blog1/&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;https://nickilism.github.io/archive/22-01-21-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.waynerv.com/posts/setup-blog-with-hugo-and-github-pages/&#34;&gt;https://www.waynerv.com/posts/setup-blog-with-hugo-and-github-pages/&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;https://nickilism.github.io/archive/22-01-21-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zz2summer.github.io/github-pages-hugo-%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/&#34;&gt;https://zz2summer.github.io/github-pages-hugo-%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;https://nickilism.github.io/archive/22-01-21-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/categories/%E6%95%99%E7%A8%8B/" term="教程" label="教程" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/tags/tech/" term="Tech" label="Tech" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/tags/thoughts/" term="Thoughts" label="Thoughts" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://nickilism.github.io/tags/blog/" term="Blog" label="Blog" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
</feed>
